<resources>
    <string name="app_name">OnboardingAndEmptyViewPager2</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="presentation_text_1">presentation_text_1</string>
    <string name="presentation_text_2">presentation_text_2</string>
    <string name="presentation_text_3">presentation_text_3</string>
    <string name="article_1">Виктор Цой был единственным ребёнком в семье инженера корейского происхождения Роберта Максимовича Цоя и преподавательницы физкультуры Валентины Васильевны, русской по национальности[1][⇨]. Детство музыканта прошло в Ленинграде в окрестностях Московского парка Победы: он родился в роддоме на Кузнецовской улице (располагается внутри парка; сейчас это кардиоцентр), семья до 1990-х годов жила в примечательном «генеральском доме» на углу Московского проспекта и улицы Бассейной (сейчас это памятник архитектуры)[2]. Некоторое время Виктор учился в близлежащей школе на улице Фрунзе, где работала его мама[3]. Цой достаточно хорошо знал английский язык, несмотря на то, что в школе изучал немецкий[4]. В 1973 г. родители Цоя развелись, а через год повторно вступили в брак[5].
С 1974 по 1977 год Цой посещал среднюю художественную школу, где возникла группа «Палата № 6» во главе с Максимом Пашковым[6]. После исключения за неуспеваемость из художественного училища имени В. Серова[7] поступил в СГПТУ-61 на специальность резчика по дереву[8]: Цой профессионально вырезал из дерева фигурки нэцкэ[9]. В молодости был поклонником Михаила Боярского и Владимира Высоцкого, позднее — Брюса Ли, имиджу которого начал подражать[10]. Увлекался восточными единоборствами и часто дрался «по-китайски» с Юрием Каспаряном.
    </string>
    <string name="article_2">Константи́н Евге́ньевич Ки́нчев (по отцу фамилия Панфи́лов, Кинчев — фамилия деда; род. 25 декабря 1958, Москва, СССР) — советский и российский музыкант, автор песен, лидер группы «Алиса».
До прихода в «Алису» играл в малоизвестных коллективах: «Золотая середина», «Круг чёрной половины», «Третья фан-команда», «Сломанный воздух», «Зона отдыха», но записей произведений тех времён не осталось. По мере обретения новых знакомств в ленинградских музыкальных кругах и одобрения репертуара Майком Науменко был записан альбом «Нервная ночь». После этого Константин Кинчев получил приглашение в «Алису» и постепенно стал бессменным лидером группы и автором всех, за редким исключением, песен, исполняемых коллективом.
В 1992 году после посещения святых мест Иерусалима Константин Кинчев принял крещение, что отразилось на его жизни и творчестве. В 2007 году лидер «Алисы» был награждён знаком Святой Татьяны как «наставник молодёжи».
В настоящее время «Алиса» активно работает над записью новых произведений и выступает в качестве гвоздя программы на различных фестивалях</string>
    <string name="article_3">Детство провёл в посёлке Первомайский, учился в музыкальной школе по классу баяна.
По окончании школы поступил в Новосибирский электротехнический институт, в студенческие годы начинает писать стихи, подрабатывать диск-жокеем на институтских дискотеках. В пору своего студенчества Дмитрий создаёт группу «Калинов Мост».
Сольным творчеством Дмитрий начинает заниматься до создания группы. «Обломилась доска» и «Всякие разные песни» — альбомы того периода. В дальнейшем сольные проекты появлялись в разное время — и во время благополучного существования «Моста», и в то время, когда группа не работала. К сольным альбомам Ревякина добавилась его книга стихов — «Гнев Совы».
Альбомы «Обломилась доска» и «Всякие разные песни» были записаны за одну зимнюю ночь, а первыми слушателями двух новоиспечённых альбомов стали студенты радиотехнического факультета НЭТИ, с которого, собственно, и начался «Калинов Мост». Некоторые из этих песен были популярны в сольном акустическом исполнении, некоторые прозвучали во время записи впервые и никогда больше публично не исполнялись. Записывались эти альбомы в январе 1988 года с микрофонов на бытовой катушечный магнитофон «Электроника 004» со скоростью 19,05 см/сек.
Считает, что рок-музыка в России «агонизирует»[1].
По состоянию на 2014 год проживает в Москве, продолжает активную творческую деятельность в составе группы «Калинов Мост», активно гастролирует. Родители живут в посёлке Первомайском Забайкальского края[2].</string>
    <string name="article_4">Его́р Ле́тов (настоящее имя: И́горь Фёдорович Ле́тов; 10 сентября 1964, Омск — 19 февраля 2008, Омск) — советский и российский поэт, музыкант, а также звукорежиссёр, художник-оформитель и коллажист; основатель, лидер и единственный постоянный участник группы «Гражданская оборона», также известен по музыкальным проектам «Егор и Опизденевшие», «Коммунизм» и другим. Младший брат джазового музыканта Сергея Летова.
Егор Летов называется музыкальной легендой[1] и одной из ключевых фигур сибирского андеграунда. Посмертно Летов был неоднократно назван «крёстным отцом»[2], «патриархом»[3][4][5] русского панк-рока и одним из самых влиятельных представителей панк-движения в России.</string>
    <string name="article_5">Вячесла́в Генна́дьевич Буту́сов (род. 15 октября 1961, Красноярск) — советский и российский рок-музыкант, лидер и вокалист рок-групп Nautilus Pompilius и «Ю-Питер» и новой группы «Орден Славы», писатель, архитектор, общественный деятель, Заслуженный артист Российской Федерации (2019). Лауреат Премии Ленинского комсомола (1989).</string>
    <string name="news">news</string>
    <string name="tehnology">tehnology</string>
    <string name="politics">politics</string>
    <string name="music">music</string>
    <string name="news_list">Новости</string>
    <string name="tehnology_list">Технология</string>
    <string name="politics_list">Политика</string>
    <string name="musuc_list">Музыка</string>
    <string name="article_name_1">Цой В.Р.</string>
    <string name="article_name_2">Кинчев К.К.</string>
    <string name="article_name_3">Ревякин Д.А.</string>
    <string name="article_name_4">Летов И.Ф.</string>
    <string name="article_name_5">Бутусов В.Г.</string>
    <string name="showMeEvent">сгенерировать событие</string>
    <string name="next">Пропустить</string>
    <string name="load">Load</string>
</resources>